\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}

			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Naručitelj
				\item Korisnik	
				\item Administrator
				\item Autori sadržaja
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
		
					\item pretraživati sadržaje
					\begin{packed_enum}
						\item  filtrirati sadržaje prema vrsti medijskoga asortimana (film, glazba, knjiga, časopis) i prema rasponu cijena
					\end{packed_enum}
					\item odabrati pojedini artikl i pregledati informacije (naslov, izdavača, godinu izdanja, kratki opis, ikonu, cijenu)
					\item besplatno se registrirati u sustav, stvoriti novi korisnički račun za koji su potrebni podaci: ime, prezime, korisničko ime, korisnička šifra, e-mail adresa i PayPal e-mail 
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani/prijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pretraživati sadržaje
					\begin{packed_enum}
						\item filtrirati sadržaje prema vrsti medijskoga asortimana (film, glazba, knjiga, časopis)
					\end{packed_enum}
					\item odabrati pojedini artikl i pregledati informacije (naslov, izdavača, godinu izdanja, kratki opis, ikonu, cijenu)
					\item posuđivati sadržaj po određenoj cijeni u duljini trajanja od: 24 sata, 48 sati, tjedan ili mjesec dana
					\begin{packed_enum}
						\item pregledavati posuđeni sadržaj unutar aplikacije za vrijeme trajanja posudbe
					\end{packed_enum}
					\item  kupovati sadržaj po definiranoj cijeni
					\begin{packed_enum}
						\item pregledavati kupljeni sadržaj unutar aplikacije 
						\item preuzeti kupljeni sadržaj na svoje računalo
					\end{packed_enum}
					\item  pregledati svoj kupljeni i posuđeni sadržaj
					\item mijenjati podatke svog korisničkog računa (korisničko ime, lozinku, e-mail adresu)
					\item izbrisati svoj korisnički račun
						
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Koordinator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sve što i registrirani korisnik 
					\item predlagati novi medijski sadržaj, ali ne i cijenu tog novog sadržaja
					\item uređivati postojeće sadržaje
					
				\end{packed_enum}
			
					\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sve što i koordinator
					\item potvrditi ili odbiti prijedlog koordinatora za novi sadržaj, dodati cijenu kupnje i posudbe za novi sadržaj
					\item pregledavati, dodavati, promijeniti i brisati medijski sadržaj
					\item pregledavati podatke korisnika, njihove trenutne i prošle kupljene i posuđene sadržaje
					\item brisati korisničke račune
					\item dodijeliti i ukinuti uloge korisnicima (administrator, koordinator, korisnik) 
					
				\end{packed_enum}	
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ulogama 
					\item pohranjuje sve podatke o medijskim sadržajima 
					\item pohranjuje sve podatke o transakcijama, kupnji i posudbi pojedinih sadržaja
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{PayPal (sudionik):}

				\begin{packed_enum}
					
					\item provodi novčane transakcije 
					
				\end{packed_enum}
			
			
				\item  \underbar{Datotečni poslužitelj (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item fizički pohranjuje datoteke medijskoga sadržaja (filmove, glazbu, slike, časopise, knjige)

				\end{packed_enum}
			
				
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
				
			\subsection{Obrasci uporabe}	

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pretraživanje sadržaja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati ponudu sadržaja}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: -}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Pri učitavanju aplikacije prikazuje se opcija pretraživanje
							\item Korisnik upisuje pojam i pretražuje
							\item Prikazuju se sadržaji u kojima se spominje taj pojam
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik nije upisao ništa i odabire opciju pretrage
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav otvara stranicu za pretraživanje i filtriranje sadržaja (UC1.1) 
							
							\end{packed_enum}
	
							\item[3.a] Korisnik je upisao pojam koji se ne može pronaći
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavijesti korisnika da nema rezultata u kojem se spominje taj pojam
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC1.1 - Filtriranje sadržaja}}
					\begin{packed_item}
					
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Suziti pretragu ponuđenoga sadržaja}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je već nešto pretražio (UC1)}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire kategoriju i raspon cijene sadržaja i pretražuje pojam kao u (UC1)
							\item Prikazuju se informacije o sadržajima s tim pojmom i suženim izborom
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a]Korisnik je upisao pojam koji se ne može pronaći
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavijesti korisnika da nema rezultata u kojem se spominje taj pojam
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC1.2. - Pregled informacija o pojedinom artiklu}}
					\begin{packed_item}
				
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Detaljniji pregled pojedinog artikla}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je već nešto pretražio (UC1 i UC1.1)}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire jedan od ponuđenih artikala
							\item Prikazuju se detaljnije informacije o tom  artiklu
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2. - Registracija korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: -}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju 
							\item Korisnik unosi svoje korisničke podatke
							\item Web aplikacija posprema podatke u bazu
							\item Korisnik dobiva potvrdu o uspješnoj registraciji
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a]Korisnik je unio već zauzeto korisničko ime i/ili e-mail adresu ili je unio korisnički podatak u neprihvatljivom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavijesti korisnika o neuspjeloj registraciji
								\item Korisnik mijenja krivo unesene podatke te završava registraciju
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent {\textit{UC3. - Upravljanje kupljenim/posuđenim sadržajem}}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3.1 - Pregled sadržaja u aplikaciji}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati kupljeni/posuđeni sadržaj}
						\item  \textbf{Sudionici: Datotečni poslužitelj, Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je registriran i prijavljen}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisniku se otvara stranica sa kupljenim/posuđenim sadržajem
							\item Korisnik ima mogućnost odabira prikaza kupljenoga ili posuđenoga sadržaja
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Korisnik nema niti jedan kupljeni niti posuđeni sadržaj
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav vraća stranicu odgovarajućeg sadržaja s napomenom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3.2 - Preuzimanje kupljenoga sadržaja na računalo}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Preuzeti kupljeni sadržaj}
						\item  \textbf{Sudionici: Datotečni poslužitelj, Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik se prethodno registrirao (UC2), prijavljen je i kupio je neki sadržaj}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire jedan od kupljenih artikala
							\item Preuzimanje odabranoga artikla na računalo
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Prijava u Mediateku}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik se prethodno registrirao (UC2)}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju prijave
							\item Upisuje korisničke podatke
							\item Bira opciju 'Prijava'
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik nije upisao ništa ili je upisao krive korisničke podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav dojavljuje grešku
								\item Korisnik unosi točne korisničke podatke i izvršava prijavu
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[2.b] Korisnik je zaboravio lozinku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav otvara stranicu za ponovno postavljanje lozinke
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
			

					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Posudba sadržaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Posuditi sadržaj}
						\item  \textbf{Sudionici: PayPal}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prethodno registriran (UC2), prijavljen i ima PayPal račun}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire sadržaj i rok posudbe
							\item Odabire opciju posudbe
							\item Otvara se stranica s potvrdom plaćanja
							\item Preko PayPala obavlja se transakcija plaćanja
							\item Korisnik dobiva potvrdu o uspješnosti transakcije
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Odabrani je proizvod već kupljen
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item[1.] Sustav onemogućava posudbu proizvoda
							\end{packed_enum}
							
							\item[3.a] Krivo uneseni PayPal podaci
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item[1.] Sustav dojavljuje grešku i ponavlja pokušaj unosa
							\end{packed_enum}
												
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Kupnja sadržaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Kupiti sadržaj}
						\item  \textbf{Sudionici: PayPal}
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik ima PayPal račun}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Registrirani korisnik odabire opciju kupnje
							\item Otvara se stranica s potvrdom plaćanja
							\item Preko PayPala obavlja se transakcija plaćanja
							\item Korisnik dobiva potvrdu o uspješnosti transakcije
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Odabrani je proizvod već kupljen
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item[1.] Sustav onemogućava kupnju proizvoda
							\end{packed_enum}
						
							\item[3.a] Krivo uneseni PayPal podaci
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item[1.] Sustav dojavljuje grešku i ponavlja pokušaj unosa
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent {\textit{UC7. - Upravljanje osobnim računom}

					\noindent \underbar{\textbf{UC7.1 - Pregled podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati korisničke podatke}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je registriran i prijavljen}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire pregled osobnog računa
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7.2 Mijenjanje podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Promijeniti korisničke podatke}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prethodno registriran i prijavljen}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik upisuje podatke koje želi promijeniti
							\item Sprema novopromijenjene podatke
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Promijenjeno korisničko ime je već zauzeto ili je u neprihvatljivom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o krivoj izmjeni
								\item Korisnik mijenja krivo unesene podatke i završava registraciju
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[1.b] Trenutna lozinka i ponovljena nova lozinka se ne podudaraju s navedenima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o krivo unesenom podatku
								\item Korisnik mijenja krivo unesene podatke i završava registraciju 
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
	
					\noindent \underbar{\textbf{UC7.3 - Brisanje računa}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Obrisati račun}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prethodno registriran i prijavljen}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik unosi svoju trenutnu lozinku
							\item Korisnik odabire opciju brisanja
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Korisnik je upisao krivu lozinku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav dojavljuje grešku krivog unosa lozinke
								\item Korisnik unosi ispravnu lozinku i briše račun 
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Odjava iz sustava}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Odjaviti se iz Mediateke}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prethodno registriran i prijavljen}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju odjava
							\item Potvrđivanje odabrane opcije
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik poništava svoj izbor
								\end{packed_item}
							
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent {\textit{UC9. - Upravljanje sadržajima}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC9.1 - Uređivanje sadržaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Koordinator}
						\item  \textbf{Cilj: Urediti pojedinosti unesenoga sadržaja}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava koordinatora }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Koordinator odabire opciju za upravljanje sadržajem
							\item Prikazuju se podatci svih sadržaja koje koordinator filtrira i pretražuje prema (UC1 i UC1.1)
							\item Koordinator odabire sadržaj koji želi urediti
							\item Koordinator mijenja podatke
							\item Bira opciju 'Spremi' te se promjene pohranjuju u bazu ili bira 'Odustajem' 
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[4.a] Koordinator je unio podatke pogrešnog formata i odabrao opciju 'Spremi'
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavijesti da su promjene krivog formata
								\item Koordinator ispravlja i ponovno pokušava pospremiti promjene
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9.2 - Unos novog sadržaja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: Koordinator}
					\item  \textbf{Cilj: Predložiti novi sadržaj}
					\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
					\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava koordinatora }
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						 
						\item Koordinator odabire opciju za upravljanje sadržajem
						\item Bira opciju 'Novi proizvod'
						\item Unosi podatke o proizvodu
						\item Bira opciju 'Spremi' te se promjene pohranjuju u bazu ili bira 'Odustajem'
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Koordinator je unio podatke pogrešnog formata i odabrao opciju 'Spremi'
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavijesti da su promjene krivog formata
							\item Koordinator ispravlja i ponovno pokuša pospremiti promjene
						
						\end{packed_enum}

						
						\item[4.a]koordinator je dodao proizvod koji već postoji
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavijesti korisnika da taj proizvod već postoji
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Postavljanje cijene}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
					\item  \textbf{Cilj: Potvrditi koordinatorov predloženi sadržaj postavljanjem cijene}
					\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
					\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava administratora }
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju za upravljanje sadržajem
						\item Odabire sadržaj koji je koordinator predložio
						\item Dodaje cijenu sadržaja
						\item Bira opciju 'Spremi' te se promjena pohranjuje u bazu ili bira 'Odustani'
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
								
							\item[4.a] Administrator je unio cijenu pogrešnog formata i odabrao opciju 'Spremi'
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavijesti da je promjena krivog formata
								\item Administrator ispravlja i ponovno pokušava pospremiti promjenu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
						
				
				\noindent {\textit{UC11. - Upravljanje korisnicima}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC11.1 - Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati pojedinosti o korisniku i o njegovim trenutnim i prošlim sadržajima}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava administratora }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire opciju za upravljanje sadržajem							
							\item Prikazuje se podatci svih korisnika
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika
							\item Odabire opciju 'Pregled'
							\item Prikazuju se svi prošli i trenutni sadržaji tog korisnika
							\item Administrator može pretraživati i filtrirati sadržaje korisnika prema (UC1 i UC1.1)

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC11.2 - Uredi ulogu korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
					\item  \textbf{Cilj:Dodijeliti ili oduzeti uloge korisnicima (korisnik, koordinator, administrator)}
					\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
					\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava administratora }
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju za upravljanje sadržajem
						\item Prikazuje se podatci svih korisnika
						\item Administrator pronalazi željenog korisnika
						\item Bira opciju 'Uredi' te bira ulogu koju želi dodijeliti korisniku
						\item Promjena se sprema u bazu podataka
					
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC11.3 - Brisanje korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Obrisati korisnički račun}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava administratora }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju za upravljanje sadržajem
							\item Prikazuje se podatci svih korisnika 
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika
							\item Administrator briše korisnika i njegovi podatci se uklanjaju iz baze
							 
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}
				
				
		\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}	
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{slike/UC/neregistrirani_korisnik.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti neregistriranog korisnika}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{slike/UC/registrirani_korisnik.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti registriranoga korisnika}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{slike/UC/racun_i_sadrzaj.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, upravljanje računa i sadržaja }
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{slike/UC/administrator_i_moderator.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti koordinatora i administratora}
				\end{figure}
			
		\eject
		
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\noindent{\textbf{UC1. - Pretraživanje sadržaja}}
				
				Korisnik unosi pojam koji želi pretražiti i šalje zahtjev za prikaz sadržaja koji su povezani s unesenim pojmom. Poslužitelj dohvaća rezultate pretraživanja i ako postoji barem jedan sadržaj prikazuje korisniku podatke o tom sadržaju, a ako ne postoji obavještava korisnika porukom da nije pronašao niti jedan rezultat za taj pojam.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.65]{slike/sekvencijski/Pretrazivanje_sadrzaja.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC1}
				\end{figure} 
			
				\newpage{\noindent {\textbf{UC2. - Registracija u sustav}}}
				
				Korisnik unosi potrebne podatke i šalje zahtjev za registraciju. Poslužitelj provjerava ispravnost formata podataka i postoje li ti podatci već u bazi te dobiva povratnu informaciju od baze podataka. Ako su podaci ispravni obavještava korisnika o uspješnoj registraciji, a ako nisu obavještava ga da registracija nije uspjela zbog krivo unesenih podataka i traži da korisnik ispravi podatke.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.50]{slike/sekvencijski/Registracija_u_sustav.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC2}
				\end{figure}
			
				\newpage{\noindent {\textbf{UC5. - Posudba sadržaja}}}
				
				Korisnik odabire sadržaj koji želi posuditi i vrijeme trajanja posudbe i šalje zahtjev za posudbu. Poslužitelj vraća korisniku PayPal sučelje. Korisnik upisuje PayPal podatke i šalje zahtjev za plaćanje, poslužitelj ga prosljeđuje PayPalu koji provjerava podatke i izvodi transakciju plaćanja te vraća informaciju o uspješnosti poslužitelju. Ako je plaćanje uspješno poslužitelj šalje podatke o transakciji bazi podataka te obavještava korisnika da je uspješno platio, a ako je transakcija neuspješna obavještava korisnika o tome.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.65]{slike/sekvencijski/Posudba_sadrzaja.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC5}
				\end{figure}
				
				
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
		\begin{itemize}
			\item {Sustav treba omogućavati uslugu za više korisnika istovremeno}
			\item {Sva korisnička sučelja su pisana na hrvatskom jeziku}
			\item {Učitavanje novih resursa na sustav traje nekoliko sekundi}
			\item {Aplikacija mora biti implementirana kao web aplikacija u proizvoljnom programskom jeziku objektne usmjerenosti}
			\item {Sustav mora koristiti valutu HRK}
			\item {Sustav treba nuditi korisničko sučelje kroz web preglednik}
			\item {Sustav ne smije biti narušen korisničkim greškama}
			\item {Sustav mora obavještavati korisnika o svim greškama, sustavnim ili korisničkim}
			\item {Sustav mora obavještavati korisnika o započetim i završenim procesima, npr. plaćanje sadržaja}
			\item {Grafičko sučelje sustava mora biti intuitivno za korištenje bez opširnih uputa}
			\item {Buduće nadogradnje sustava ne smiju narušavati dosadašnje funkcionalnosti, međutim mogu mijenjati proces izvođenja istih}
			\item {Baza podataka ne smije biti javno dostupna, odnosno nezaštićena}
			\item {Datotečni poslužitelj ne smije imati javno dostupne resurse koji se naplaćuju kroz sustav}
			\item {Sustav ne smije imati javno izložene korisničke podatke}
			\item {Web komunikacija mora biti realizirana putem HTTP ili inačica istog}
			\item {Svi kritični korisnički podaci moraju biti kriptirani prilikom tranzicije ili pohrane}
			\item {Korisničke lozinke se nikada ne pohranjuju u obliku kako ih je korisnik zadao}
		\end{itemize}
			 
	